吾作此書，淚珠和筆墨齊下，不能竟書而欲擱筆。

吾充吾愛汝之心，助天下人愛其所愛，所以敢先汝而死，不顧汝也。

意映親親如晤